

   
 Opäť som po týždni zavítal domov. Konečne!. Domáca strava, a iné vymoženosti, ktoré na internáte nemám. Kamaráti z detstva, lacnejší život, prechádzky so psom a podobne. A keď už vskutku nie je do čoho ,,pichnúť´´, aspoň večer zapnem televíziu a idem relaxovať. Po 20 minútach však usudzujem, že dačo nie je v poriadku. Dvakrát som prebehol slovenské stanice hore dole. A nič! A to som sa i celkom tešil, že pozriem dačo iné než správy, alebo šport cez internet. Lenže beda. To by som asi nemohol žiť a hlavne pozerať televízie na Slovensku. 
   
 Ako obvykle zapnem najprv našu najsledovanejšiu televíziu. A nestačím sa diviť. Pri troche šťastia ešte trafím aspoň nejakú ,,Ordináciu´´, ktorá napriek nie príliš presvedčivým výkonom poskytuje aspoň priemernú možnosť televíznej zábavy. No a čo že sa priebeh celého seriálu odohráva v troch miestnostiach a občas chýba spojitosť scenára s aspoň trošku reálnejšími kontúrami života. Síce nápad ktorý už sa točil pred tým aj za hranicami, ale v našom prípade je to aspoň po slovensky a hrá tam dakto, koho meno pozná aj normálny našinec. A už aj keby tá ordinácia nestála za to, stále je možnosť ísť vyvenčiť psa, alebo zájsť na pivo a veriť, že aspoň v neskorších hodinách poskytne televízia aspoň aký taký film, ktorý už každý videl na iných staniciach, ale dá sa pri ňom aspoň kľudne zaspať. Je ale veľká šanca že podobne šťastie mať nebudete a natrafíte na programy ako Smotana, či nebodaj Poďme tancovať, čo už je o poznanie horšie. A je úplne jedno či pozeráte jedno alebo druhé, budete sledovať naše takzvané celebrity. Buď budú žúrovať a ožierať sa pred vašimi očami, aby ukázali že na to majú, alebo sa budú snažiť kadejakými tanečnými kreáciami o vaše esemesky a dokazovať, že na to nemajú. V oboch prípadoch mi to príde ako skutočná strata času a radšej ostanem dakde pri tom pive, alebo budem skúšať šťastie pri iných staniciach. Niežeby tieto formáty nezaujali, ale ak vídavate niekoľko rokov ako sa celebrity akože zabávajú, alebo ako sa už po X-tý krát snažia tie isté tváre zaujať tancom zas a znova, už to rozhodne žiadna zábava nie je. Skôr sa do oka tlačí slza. Ale nevadí, skúsime šťastie inde.... 
   
 A tak prepínam na druhú najsledovanejšiu slovenskú televíziu. Keď pominiem americké kriminálne seriály, mi z toho v rukách veľa. Okrem tragikomických zvieratiek na konci televíznych novín, ešte tragikomickejšieho slovenského kriminálneho seriálu, na ktorom sa každý, kto aspoň trochu pozná prácu polície smeje až sa za brucho chytá, to z biedy vytrhávajú seriály Bytovka, ktorý je síce točený ešte na menšom počte miest ako Ordinácia, ale vďaka občasnému prejavu charizmy si stále udržuje aspoň aký taký koeficient zaujímavosti a ďalej Obvinené, ktorým treba priznať aspoň nápad. Ale tu výpočet aspoň jemných pozitív skončil.  A pri troche nešťastia človek opäť narazí na ďalšiu z tanečných show, ´´kde má určite každý svojho favorita, kde tancujú len skutočné osobnosti, a ktorá je zaujímavá len tancom, a ničím iným, už vôbec nie vyzývavým oblečením a trápnymy sexuálnymi narážkami akéhokoľvek druhu´´. Toho tanca v televízií začína už byť celkom dosť. Dokonca oveľa viac než treba. Človek by si povedal že asi strávi ďalší večer pri pive. 
   
 Ale žiadny strach! Určite to zachráni naša verejnoprávna televízia. Prepínam. A neostáva mi iné než konštatovať : Nič z toho! Ak predošlé dve trpeli nulovou predstavivosťou a neustálym opakovaním tých istých motívov už počas niekoľkých rokov, tak táto televízia už nieje schopná ani toho. Jednoducho prázdnota, za ktorú je škoda platiť koncesiu. Ak na predošlých dvoch sa aspoň občas objaví film ktorý som videl len do desaťkrát, alebo náznak dačoho pozitívneho tak na tomto kanáli to budete hľadať márne. Zábavný odpad. 
   
 Neostáva než veriť že raz, keď si tak kľudne budem vykladať nohy na stôl tak zapnem ,,bedňu´´ a ostanem v údive. A nielen že to okamžite nevypnem, ale dokonca to budem schopný to i pozerať, smiať sa a baviť a povedať si že stálo za to zapnúť si to. Ale zatiaľ je v nedohľadne niečo iné ako veriť. A preto mám chuť občas zahodiť telku z balkónu... 
   

